兩個獨立的世界

這個結他，不經覺就十年了。沒有刻意算著，只是本人的結他面上寫了個日期。而日期旁邊寫著一首歌名，是為當時女朋友所彈的一首歌。

2008年，十幾歲，偶爾會想，若當時的我成熟一點，這段感情就可以一輩子了嗎? 十年過去了，每次分手都有形形色色的理由。成熟多十年，感情仍是維系不了。

兩個獨立的人，就是兩個獨立的世界，一段關係需要磨合，需要遷就，需要離開自己的世界，才能在隔著雙方的銀河中共建鵲橋。

道別，是因為我們未夠愛對方。愛一個人很難，因為你要首先不愛自己。想，怎樣才能把對方放到第一位?如此強烈的愛，到底如何臻至。

是時間?時間能把愛昇華?

是轟烈?你們在一個適合的地方發生了一件適合的事，然後說了句you jump I jump，然後此生至死不渝?

是意外?這年頭流行奉子成婚，所以父母因為道德﹑良心﹑負任等等等的理由，就一直相愛下去?還是浪漫一點說，小朋友成了父母間的鵲橋?

抑或，有一個她，相遇時，就發現，你們的世界很接近，甚至有交集，相處時很舒服，不需要做太多的磨合。一輩子，你只需要等一個，你愛她，亦能繼續愛自己的人?

十年前第一次炒車，很慌亂，炒車炒了個十年，今天，懂得如何處理，但，傷口仍是會痛。

IG︰
secretnamefred

Facebook︰
不能說的名字

德美聯署整合

我是一位老師，今天教論語中有關孝的部份，即「今之孝者，是謂能養。至於犬馬，皆能有養；不敬，何以別乎？」「色難。有事，弟子服其勞；有酒食，先生饌。曾是以為孝乎？」看不懂不要緊，簡單來說，就是孝順，不單是要做表面功夫，是要要誠心誠意，打從心底地希望孝順父母。
學生問我能否做到，我直接答，我這個人極不孝順，我連表面功夫都不做。所以安排教學活動時，我個人不想就孝這方面做延伸。最後，我叫學生每一寫一句那些曾經對你人生有較大影響的句子。
我作了句示範，內容是說我曾經與一位學校的高層對話，她說，如果這位初一學生的作文已超出了初一學生的程度，為何不能直接給100分?這個概念對我教學生涯有很大的影響，我以前從未見過自己或身邊的同學收到滿分的作文，但為何不能打破這常規。
而學生寫出來的句子，有一部份認真非常，有師長說的，有父母說的，有歌詞，有電影對白，我不方便公開給大家看。但這些句子，確實是扶助我們成長的肥料，那怕是歌詞或電影對白，對中也有不少值得我們感受及思考的句子。